英報告：吸引外商須維持高度自治

英報告：吸引外商須維持高度自治

【本報訊】英國政府向國會提交最新的半年報告書，抨擊本港去年下半年發生的連串事件，包括港府刊憲禁止民族黨運作；拒續發簽證予外國記者協會副主席、《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet，圖）；大館一度禁制中國流亡作家馬建於香港國際文學節講座分享等，都是蠶食言論自由、新聞自由、結社自由等本應受《中英聯合聲明》保障的權益。報告亦警告，本港要繼續吸引國際機構前來營商，必須維持其高度自治。

指馬凱事件屬政治報復

有關報告花了相當篇幅闡述港府拒絕發簽證予馬凱一事，指出中共政府明顯反對外國記者協會邀請民族黨召集人陳浩天出席午餐會並且發表演講；而港府隨即拒絕發出工作簽證予馬凱，已經被廣泛演繹為「政治推動的報復」，歐、美、澳洲、加拿大等地媒體亦廣泛報道。

至於港府禁止民族黨運作一事，報告指出事件明顯見到中共政府早就定性「討論港獨」為絕不容忍之事，港府緊跟指示而行，反映本港言論自由正面對「不斷增加的阻礙」。

雖然今次報告一如以往對本港的政治事件有彈無讚，但亦有花篇幅稱許本港司法制度，指去年11月高等法院裁定政府限制公眾使用公民廣場屬違憲一案，彰顯穩健法治精神，也維護了本港應有的集會自由權利。

港府發言人回應報告時表示，重申外國政府不應該以任何形式干預本港內部事務。發言人又稱，根據有關的國際人權公約或法庭案例已清楚指出言論自由並非絕對，《基本法》清楚訂明本港是中國不可分離部份，任何港獨主張都違反《基本法》，直接損害國家主權及領土完整，有違全面貫徹落實一國兩制。

■記者于健民

上一則
上一則
民主派號召3.31上街抗爭

下一則
下一則
任職機場McCafe 21歲女打針仍染麻疹 疫苗難求診所一劑索價1,800元

仲提中英聯合聲明? 中國咪講明已經係歷史文件

外商 APAC HQ一早去晒新加坡啦